**SD高達外傳
機甲神傳說**是SD高達外傳第四作，以「機動戰士．影子方程式」以及「高達0083．星塵之回憶」為主要角色藍本。故事圍統神秘騎士新高達以及其兄長月神高達、以及傳說中六部機甲神，對抗被捷古自謢附身的騎士GP02。

而本作主要是惡搞「[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")」以及「[六神合體](../Page/六神合體.md "wikilink")」的人物設定。

## 主要人物

### 月之國

**神秘騎士新高達／月光騎士新高達**

達巴斯王國附近，被騎士高達GP01拯救的失憶騎士，實際上是由已滅亡的月之國，乘著機甲神「蓋亞」逃亡的王子。為解開僅有記憶「6」之謎團，展開搜索機甲神之旅。

角色相對為[六神合體主角明神武](../Page/六神合體.md "wikilink")(明神タケル)。

專用機兵：機甲神蓋亞、超機甲神創世主（Gun-Genesis）

**月影騎士月神高達(Luna)**

新高達的孿生兄長，以幪面騎士（仮面騎士）身份，潛入度拉斯王國，同時又以薔薇騎士身份，暗中協助新高達。

薔薇騎士，原型為「[美少女戰士](../Page/美少女戰士.md "wikilink")」角色「禮服幪面俠」。而孿生兄長身份，角色相對為[六神合體的馬古](../Page/六神合體.md "wikilink")（マーグ）

#### 機甲神

**神秘機兵．傳說蓋亞(EL-GAIA/エルガイヤー)**([Z Gundam](../Page/MSZ-006.md "wikilink"))

超機甲神核心、出現在喪失記憶的新高達面前，掌握著「6」的關鍵。

相對為[六神合體的蓋亞](../Page/六神合體.md "wikilink")(GAIA)，名稱エルガイヤー是由[重戰機主角機體亞路加](../Page/重戰機.md "wikilink")(エルガイム)與蓋亞(ガイヤー)的名字所組成。

必殺﹕悲哀的亂舞(パトスグランジ)

武器﹕赤燐光劍(ロットフルーレ)

**白晶之機甲神．奧尼狂怒/金星(白晶の機甲神オルフェリス)**(PSYCO GUNDAM)

佛萊蒙村(Flemmen/フレメン村)中尊崇的守護神像，實際上是水晶之機甲神、超機甲神右腕，可以自由控制空氣。

相對為[六神合體的泰坦](../Page/六神合體.md "wikilink")(Titan)

武器﹕

**青水之機甲神．激流尼魯蘇/水星(青水の機甲神アクアリウス)**(百式改)

單行本中在亞弗龍山(アバロン山)所在的大湖中沉睡、水的機甲神、超機甲神右腳。

相對為[六神合體的琴](../Page/六神合體.md "wikilink")(Sin)

**黃火之機甲神．火星喬利阿蘇(マーキュリアス)**(Z-Plus A1)

單行本中在亞弗龍山(アバロン山)所在的火山口沉睡、炎的機甲神、超機甲神左腳。

相對為[六神合體的莢](../Page/六神合體.md "wikilink")(Ra)

**綠樹之機甲神．木星尼魯蘇(緑樹の機甲神ジュピタリアス)**(PSYCO GUNDAM MK-II)

代表樹木的機甲神、超機甲神左腕，唯一由度拉斯軍發現，並在後來改造成死機兵毒蛇之影(死機兵エビルシャドウ)。

相對為[六神合體的烏拉尼斯](../Page/六神合體.md "wikilink")(Uranus)

**黑地之機甲神．擊加泰斯/天海王星**(黒地の機甲神ギガンティス)(GUNTANK R-44)

相對為[六神合體的獅身人面](../Page/六神合體.md "wikilink")(Sphinx)

封印在孤島、代表大地的機甲神，也是超機甲神身體，可收納傳說蓋亞。

### 達巴王國

**全能騎士高達GP01／全能騎士積菲蘭沙斯／精靈騎士積菲蘭沙斯**

前作「聖機兵物語」中出場的主角，再次在本作登場，負責保護為調查各地神秘襲擊事件的新高達，後來在騎士加貝拉引導下，與GP02、GP03一同醒覺，成為「命運三騎士」（運命の三騎士）。由於失去機兵根歷斯，使用類似根歷斯的巨人歷斯（GIANTLEX），最終決戰時，駕駛根歷斯α，支授新高達。

**重騎士高達GP02／精靈騎士賽薩裡斯**

被捷古自護依附，成為「大魔騎士原子高達」的達巴斯騎士，遭機甲神蓋亞打敗後，才將咒縛解除。在接受治療期間，騎士加貝拉引導下，與GP01、GP03一同醒覺，成為「命運三騎士」（運命の三騎士），更參加對捷古自護的戰爭。

**騎士高達GP03／精靈騎士史迪蒙**

前作「聖機兵物語」中出場的達巴斯騎士。天空魔城格爾尼卡（天空魔城ゲルニカ）襲擊之際，驅馳裝甲馬車歐奇斯（装甲馬車オーキス）奮勇作戰。後來得到騎士加貝拉引導下，與GP01、GP02一同醒覺，成為「命運三騎士」（運命の三騎士），並使歐奇斯進化成「Nu歐奇斯」。在最終決戰時，將「Nu歐奇斯」力量解放，成為「超級歐奇斯」（スーパーオーキス）。

**騎士高達加貝拉**

在探索機甲神中途，主動加入旅程的騎士，實際身份是騎士GP04，引導GP01、GP02、GP03成為「命運三騎士」。

**魔法劍士流星高達（魔法剣士メテオガンダム）**（HI-Nu高達）

達巴斯王國的魔法劍士，僧侶出身，曾經是「初代圓桌騎士團」成員之一。後來在修行中，轉而主力研習戰技，以專用兵器「鐵雷巴斯之劍」（テレパスソード），使出結合法術及劍技的招式。是新高達一行，搜索機甲神的同伴之一。

**龍卷騎士WIND-ZETA**

達巴斯騎士團中，對空機兵特殊（対空機兵ディジェアム）的操縱者。天空魔城格爾尼卡（天空魔城ゲルニカ）來襲時，以全國唯一空戰用機兵與其對抗。後來亦加入搜索機甲神。

**對空機兵迪殊（対空機兵ﾃﾞｨｼﾞｪｱﾑ）**

龍卷騎士WIND-ZETA專用空戰機兵。

外型參考橫山光輝另一經典機體[鐵甲人](../Page/鐵甲人.md "wikilink")。

**召喚士呂嘉**

仕奉達巴斯王國的召喚士，可以召喚各種精靈，亦協助搜索機甲神。最終決戰時，召喚出自己的守護神「呂嘉之龍」，令根歷斯α得以再現人間。

**精靈心魂（精霊スピリットガイスト／SPIRIT GEIST）**

仕奉召喚士呂嘉的火之精靈。

**女皇莉娜（女王ニナ）**

達巴王國女皇，在位期間，發生度拉斯王國入侵戰爭。

**劍士吉姆改**(GM Custom)

守護達巴王城的劍士

**戰士岩石太空坦克（戦士ロックガンタンク）**(GUNTANK R-44)

守護達巴王城的戰士

**僧侶吉姆鐳射炮II（僧侶ジムキャノンⅡ）**(GM CANNON II)

協助保護新高達的僧侶

**騎士捷度**（騎士ジュドー）

支援新高達的騎士

**炮兵吉姆指揮官**（砲兵ジムコマンド）

達巴王城炮兵

**兵士吉姆連儂（兵士ジムレノン）**(GM)

達巴王國兵士

**操手西布頓（操手シーブック）**

機兵拜倫亞斯操控者。

**機兵拜倫亞斯（機兵バーロンディアス）**(Ricky Dias)

操手西布頓的機兵。

**超越之龍EX**

傳說中的守護神，預感捷古自護復活，而引導新高達及馬沙。

### 拉古羅亞

**騎士阿寶**（盔甲：Nu Gundam）

  -
    「捷古自護編」中出場的騎士，在MS主導戰場的時代，少數能與高達族共同作戰的人類。

### 佛萊蒙族(Flemmen/フレメン族)

占星師弗拉納岡(占い師フラナガン)

佛莢蒙族占卜師。

### 度拉斯王國／新自護

**捷古自護**

光之騎士編後第三度復活的魔王，外形與以往完全不同，與超機甲神作最終決戰。

**大魔騎士 原子高達／重魔騎士 原子高達**(GP02A)

被捷古自護附身的GP02

**皇帝艾基爾**（艾基爾·迪拉茲）

**軍師 古華多羅／騎士馬沙**

**侵攻要塞 巨大薩姆（侵攻要塞グランザム）**

新自護所屬巨大要塞

**天空船 皮爾金（天空船ペールギュント）**(Peer Gynt)

新自護所屬巨大空中戰船

**降下機兵 德．拉杰（降下機兵ド・ラーツェ）**

新自護所屬機兵，為空降作戰而建造

**飛生機兵 音速．瓦索龍（飛行機兵ｽﾄﾝﾌﾟ·ｱｼﾞｰﾙ）**(Stomp Azieru)

支援天空船的巨大機兵

**特攻機兵蓋．馬古（特攻機兵ゲ・マーク）**

新自護機兵

**爆裂鬥士居勒．德卡（爆裂闘士ギラドーガ）**

使用火藥的新自護鬥士

**戰士勇士M（戦士ｹﾞﾙｸﾞｸﾞﾏﾘｰﾈ）**(GELGOOG MARINE)

新自護族戰士

**騎士試驗型老虎（騎士グフトライ）**(GOUF Try)

新自護族騎士

**騎士馬士文（騎士マッシュマー）**

新自護族陸上指揮官

**復仇怪物 咒術師密沙羅（ﾘﾍﾞﾝｼﾞﾓﾝｽ呪術師ﾒｯｻｰﾗ）**

「捷古自護篇」中令傳說巨人復活的捷古自護法師，後來在皇帝艾基爾力量下得以復活。

**復仇怪物 騎士勇士（ﾘﾍﾞﾝｼﾞﾓﾝｽ騎士ｹﾞﾙｸﾞｸﾞ）**

「捷古自護篇」中令被拉古羅亞騎士殺死後，如今在皇帝艾基爾力量下得以復活。

#### 機甲神

死機兵毒蛇之影(死機兵エビルシャドウ)(PSYCO 高達 MK-II)

原本是代表樹木的機甲神、超機甲神右腕綠樹之機甲神．木星尼魯蘇(緑樹の機甲神ジュピタリアス)，因為被度拉斯軍發現，後來便改造成死機兵毒蛇之影(死機兵エビルシャドウ)，與新高達等人對抗。

## 參考書目

  - 單行本「SD高達外傳 機甲神傳說」（[ほしの竜一著](../Page/ほしの竜一.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - SD Gundam Catalogue（2007）ISBN 978-4-89425-422-0

<!-- end list -->

  - SD戰國傳．武者英雄譚（2007）ISBN 978-4-06-364688-7

## 相關連結

  - [SD高達外傳](../Page/SD高達外傳.md "wikilink")
  - [SD高達外傳 圓桌騎士編](../Page/SD高達外傳_圓桌騎士編.md "wikilink")
  - [SD高達外傳 聖機兵物語](../Page/SD高達外傳_聖機兵物語.md "wikilink")

## 參見

  - [SD GUNDAM系列](../Page/SD_GUNDAM系列.md "wikilink")

[Category:机器人动画](../Category/机器人动画.md "wikilink") [Category:SD
GUNDAM外傳](../Category/SD_GUNDAM外傳.md "wikilink")